[地理/歷史] 到底鴨脷洲呢個島算唔算中英聯合聲明一部分？

《中英聯合聲明》
「中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。
The Government of the People's Republic of China declares that to recover the Hong Kong area (including Hong Kong Island, Kowloon and the New Territories, hereinafter referred to as Hong Kong) is the common aspiration of the entire Chinese people, and that it has decided to resume the exercise of sovereignty over Hong Kong with effect from 1 July 1997.」

甚至連《南京條約》
「今大皇帝準將香港一島給予大英君主暨嗣後世襲主位者長遠據守主掌，任便立法治理。」

其實兩份文件都無清楚講明香港島範圍，但好多寫關於香港歷史嘅書都會寫「直至1842年，清朝在第一次鴉片戰爭中被英国打敗，並於翌年與英國簽訂《南京條約》，將香港島連同鄰近的鴨脷洲才正式永久割讓與英國。 」之類，指香港島同鴨脷洲係分開的。

咁其實如果單從歷史文件睇，鴨脷洲成個島，無論《南京條約》定係《中英聯合聲明》都無權？無論港英定中共其實都係非法佔領個島。
理論上鴨脷洲而家應該仲係大清或者大清嘅合法繼承者中華民國？

1898年，大英帝國與大清帝國簽署《展拓香港界址專條》，當中包括將香港島鄰近的萬山群島島嶼理論上也同樣是租借予英國的範圍[來源請求]，惟因為英國認為萬山群島（中國部分）距離香港島比較遠，既不會直接威脅香港，管治這些島嶼也是鞭長莫及，故此萬山群島仍然由中國管治，也使當時的萬山群島成為新安縣的外飛地。

隨著中華民國成立，萬山群島（中國部分）也先後改由廣州軍政府和國民政府管治，繼承清朝的地區建制隸屬寶安縣。

push
有啲好奇
咁南丫島，大嶼山，蒲台島呢?

sor自膠
原來上面已經有人答咗
英國唔要萬山群島
萬山群島當時仍然係歸中華民國管
後來中共接管咗個政府，所以萬山群島都歸咗佢地

咁聖約翰座堂算係英國定香港？

如果當年英國攞埋，依家就多啲地用

幾有趣，睇嚟要翻查下歷史文件先解答到

又散又細又遠 要黎都冇叉用

強烈建議美國 >立即< 暫停香港關系法!!!!

海域同空域

強國連基本法都亂咁嚟，會同你理呢ｄ？

如果英國管埋萬山群島就正
香港可以參與埋南海大戰

起碼香港可以有多啲領海
專屬經濟區又唔使俾萬山堆島仔圍住

仲可以試下開採石油

開唔到石油都好，都有其他海洋資源
eg更多水產、波浪能發電

長洲、大嶼山、南丫島夠遠啦
咪一樣用嚟起屋村、機場、發電廠
再加上最終冇攞到嘅幾個島其實面積都唔細
有土地嘅情況下，只要搞好運輸基建
自然發展到咖啦

好想要晒香港以南/珠江口堆島仔

百幾年前冇諗到咁遠，英國駐守嘅人都冇咁多
但係嗰陣時唔拎
之後就冇機會拎了
國民黨共產黨班撚樣係萬山群島打到仆街
再遠d就係東沙島